PolyU 上緊CBS2901嘅同學入一入嚟

由1月19日第一堂開始,我哋嘅教授就開始偏頗中國內地學生
作為一名教育工作者卻喪失專業守則,未能給予學生公平嘅學習機會

首先,佢一開始聲稱會分別喺WhatsApp同WeChat開Group,
但直至今,WhatsApp Group仍然不見蹤影,
可能我唔夠聰明,見唔到
有一部分同學亦都嘗試過Send Email向其反映我哋嘅憂慮
但結果都係睬你都傻

其實PolyU有自己一個platforn叫Blackboard
而當中有Announcement呢個function,係老師向學生發佈消息嘅途徑,
亦有email俾我哋聯絡老師
開設其他群組嘅必要性係咪咁大呢？
但係令人失望嘅係加入咗WeChat Group嘅香港學生
我哋要做嘅唔係屈服,而係要清晰表達我哋嘅訴求

其次, 喺第一堂時,該名教授詢問我們上課時用廣東話or普通話
當然, 要求使用廣東話嘅回應佔九成九, 而總共唔超過十個回應係要求使用普通話
但教授就無視我哋嘅選擇, 話既然有人要求普通話就用普通話
咁你問嚟把鬼咩？
可能班上係有嚟自中國 台灣 馬來西亞唔同國家嘅學生真係聽唔明廣東話
但你選擇得嚟香港呢個地方讀書,更加應該尊重我哋, 學習廣東話
唔通我哋去翻你哋國家讀書,就要求教授用翻廣東話授課？人哋睬你都傻啦

之後有一條題目係研究廣東話嘅懶音,但教授就話如果唔識講廣東話嘅同學抽到呢條題目可以轉做第二條
大佬我哋文科學生讀嘅咪就係研究呢啲,
你都研究英文嘅linguistic, 甚至普通話都有懶音
點解可以因為佢唔識講而 “酌情處理”

多謝睇到呢度嘅大家
我出呢個po都係想發洩下自己嘅不滿
而我都知改變唔到咩,
淨係想藉此機會提醒大家要更加學好廣東話
將呢個語言承傳落去

輕輕推一推

唔用blackboard
向學校投票得唔得？
我記得poly科科都要用blackboard

Polyu唔係用Moodle架咩

moodle係cityu

佢咁樣覆翻我哋

讀緊polyu speed都係用Moodle

Polyu係用Blackboard
Hkcc同Speed好似用Moodle

了解

Push

完全認同

開professor 名

香港就係咁架喇 消滅一個文化由教育做起大學又多大陸prof同TA 多多少少係有d偏坦架喇

推。

我諗當啲同學收到個大陸啊sir email話冇we7就去down we7嘅時候，真正send email叫佢開WhatsApp gp嘅人根本唔多，個個淨係識得係ig story話好嬲好嬲

其實最唔明白嘅係，既然有大陸人聽唔明廣東話，點解佢要將香港人同埋大陸人gp係同一班？明明依度係香港，仲要連另外嗰兩個老師都唔識聽廣東話，真係好過份。

到而家，每一堂，個老師都係咁宣傳叫同學入we7 gp。我又真係唔明，既然你講到we7同bb係同步發放消息，咁點解簡單一個要求叫你開wts gp都做唔到？

幾條友話聽唔明廣東話就要全部香港人就你哋，但我地又冇得say no。公平何在？

email又sd過，已經唔知仲有咩可以做。
（完全唔覺得填問卷有用）

呢樣嘢係令到我最灰嘅地方
明明呢度係香港

其實唔止香港 全世界都係咁

你講得好啱
send email嘅人唔多 就變咗我哋係minority

不如開名 搞大佢

可以搞埋聯署

所以我可以做嘅係不斷提醒自己學好廣東話
起碼我要我嘅仔女都要知自己係香港人
講嘅係廣東話

其實應該search 個course code就會見到？

樓主仲好年輕
當發洩下好喇
唔好對事情發展有咩期望

喺poly讀緊engine
同NDS傾project一律用英文
廣東話始終係弱勢語言，同普通話同屬漢語族，差別唔夠大
想同普通話抗衡最好嘅語言唔係廣東話
而係英文
再加上我個Dept send過email話English is official language, students are recommended to use English

不過讀文科係難搞d,仲要係CBS

Hku都係moodle

冇期望都要做野架
唔係香港人反抗黎把撚

我有反抗過 但都只係反抗過
成班100個人 竟然超過70人喺入面

真係有人叫prof用英文
不過都係一樣無視

搞上department

開we7 group嘅意義都唔知係咩
BB已經有announcement，大家又有email
除非另一目的，否則根本多此一舉

上堂又要就中國學生同中國TA聽普通話
Present又要就中國TA講普通話
普通話唔叻嘅學生點？
既然擔心佢哋聽唔明廣東話，
咁點解有人提出用英文上堂嘅時候又被直接無視？
又點解唔可以分開兩班上？
有無諗過香港學生都會聽唔明、present會衰、TA會扣present表達分？

仲有，好地地一個香港老師上堂用埋哂啲匪語

至少仲有人企硬唔入個we7 group

語文專業中文傳意 (CBS 2901)
始終呢科叫中文傳意，好難用英文教

但我覺得讀u應該用多d英文
一嚟唔使講pth就NDS，二嚟練好d英文方便移民

我無用過其他 但Moodle都算ok,只係介面唔多夠user friendly

其實係80個

唉 我都唔明點解唔企硬
竟然得20人堅持到

香港好多豬

P牌都要幫手推
咁仆街都有

好羨慕

唔係講緊反抗嘅效能問題，而係講緊反抗嘅理據有所不足嘅問題。其實你可以諗下：

民主社會係咪要咁？
- 少數人一定要遷就佔多數嘅，人多就話哂事

尊重當地語言及文化係咪要咁做？
- 非本地人必須學懂本地人嘅方言，且必須將以方言納入作為語言課嘅評核，任何國家任何文化背景嘅學生都唔可以有例外

第一日見到個Email 眼都突撚埋

真係好橙

諗你老母
支那狗唔學廣東話係佢地嘅事，冇人逼佢地學，問題係宜家要班本地學生就返佢地轉頭呀
弱智仔扮理性大愛

真。
唔講我以為自己返咗大陸讀書
交咁多學費但上普通話堂？ 仲要咩都偏心大陸人

講真如果佢分開兩班上都唔會咁嬲

仲要個老師平時上堂表達自己嗰啲見解一聽就feel到佢係撐大陸人啦

,

成班淨係識係ig po好嬲好嬲嘅垃圾
少少堅持都做唔到

Poly既HKCC先用moodle

有讀呢科可以理解中文科用唔到英文教
教書無視大部分香港學生訴求用普通話都已經冇佢乎
但點解present要逼我地用普通話？
點解assume我地一定識講普通話先

香港official language仲係廣東話同英文
大學medium of instruction就英文
去外國讀U都要有language proficiency proof同用本地語言上啦
關咩民主事

哦，咁你反抗啦

大佬 咁你有冇諗過呢度係香港嚟㗎？

喺香港讀書用廣東話一啲都唔出奇囉，我理得你平時私底下用蝗蟲語定點

你去英國讀書會唔會要求講英文嘅Professor用普通話或者廣東話教翻你啊？

你係聽唔明就咪撚落嚟香港讀書啦

返支那鄉下瞓啦柒頭
我相信總有人無論如何都唔會入we7 group

推

我到而家都未入過

同埋想講嘅係，就算有we7，都唔代表喺香港讀書嘅人要用大陸軟件：we7交流囉唔該

去澳洲嘅大學讀英語語言學係咪一定要用Australian English? 學生用Bristish English或American English嘅發音/串字係咪一律要當係錯？去澳洲讀書喎

我喺香港出世，讀嘅科有WhatsApp同WeChat groups，我冇入WeChat group，亦冇裝WeChat，而WhatsApp就好靜。我只用Blackboard forum

pish

加油堅持落去

入咗we7、背叛咗其他香港學生嘅仆街，如果你地睇到嘅話，我想講你地真係好低賤

呢個咪見到個問題
你有WhatsApp group但我哋冇
佢起碼做到最基本嘅公平性先
唔係話要迫啲中國人學廣東話
係我哋冇俾人尊重 你嚟就要我哋聽普通話用wechat

Save低佢講過嘅嘢 投訴 就係咁簡單
平機會 乜乜柒柒都去晒

個人覺得喺大學教中文唔用方言嚟教係合理嘅，雖然我明白好多人會好反感

我只上過一科俾non-CBS嘅人讀嘅CBS科，講師本身只識少少廣東話，所以用普通話去教，我感覺就尚算良好

其實你個教授好似冇乜政治敏感度，門面功夫應該要做，兩邊嘅groups都最好開，即使佢可能好討厭朱西伯格或者騰訊都好

我嗰邊個外籍講師似乎喺WeChat group遇到學生大量發問，聽聞啲問題都主要圍繞assignment，WeChat group啲學生好想用額外方法攞高分。我眼見WhatsApp group就只得少量人問下分組，分topic，提醒下submission deadline，講入唔到Ultra，個講師由頭到尾幾乎冇發過言

分組試過遇大陸學生，要傾project嘅時候就堅持用Microsoft Team嘅group chat，唔裝WeChat

香港official language唔係廣東話同英文，而係中文同英文

Cap. 5 Official Languages Ordinance3. (1) The English and Chinese languages are declared to be the official languages of Hong Kong for the purposes of communication between the Government or any public officer and members of the public and for court proceedings.

本地語言同方言係兩回事
你可以諗下去台灣讀中文係應該用國語定台語。如果台灣嘅大學嘅部分中文科目對任何主修課程嘅學生啲講都係必修，而要學生必須用台語去應付評核嘅話會係有幾多問題

去外國讀U當然要language proficiency proof，但唔一定用本地語言，例如東京大學就有以全英文授課嘅課程

上面條友仲吠緊
咁支持用支那話教，點解唔去支那大學讀呀

屌你老母
如果你去英國讀書金你會唔會要求人地講普通話 或者用Wechat呀
根本係到bully香港人

講中文會俾人照肺㗎